威院醫生疑X光片睇漏眼延醫肺癌病人 專業失德罪成除牌緩刑

放射科專科醫生張智欣被控於2014年在威爾斯親王醫院為63歲女病人照X光時，沒有診斷出其肺片有腫瘤，亦沒有向病人提供適切的治療，病人其後逝世。張智欣被控一項專業失德。醫務委員會退庭商議後，判除牌1個月，緩刑36個月 。

案情指，63歲的關麗嫻（譯音，KUAN,Lai Han），在2014年2月因咳嗽到威院求診，包括照X光，期間無診斷出肺癌。病人4月再向私家診所求診，第二次照X光檢查，發現肺部有陰影，其後做電腦掃描，證實第三期肺癌，屬「大細胞肺癌」。
控方指，翻查紀錄，2014年2月的X光片，已顯示病人肺部有陰影，控方強調，未有足夠證據證明張智欣無即時診斷病人的肺腫瘤，導致其死亡，但若適時察覺，病人可以提早最少2個月接受治療。
控方亦引述專家醫生指，被告作為放射科專科醫生，理應能夠從X光片診斷出死者患有肺癌。
張智欣的代表律師求情指，當初負責看病人X光片時，除了張智欣外，亦有一位實習醫生，惟張智欣對此事一力承擔，顯示他為有責任心的醫生。張智欣多年來更曾為無國界醫生擔任義工遠赴外地，如到印尼援助被海嘯重創的傷者等，代表律師亦指，張智欣為事件家屬在此事受到的傷害致歉。
醫務委員會討論後，裁定張智欣專業失德成立，判停牌1個月，緩刑36個月。醫委會主席劉允怡指，醫委會的目的並非懲罰醫生，而是希望避免日後發生同樣的醫療事故，令公眾蒙受損失，他相信判刑具阻嚇力。
關女士女兒張小姐今日由家人陪伴到庭旁聽，她接受《蘋果》訪問時一度落淚，指事件為其帶來很大傷害，「如果早啲睇到，我媽可以早啲做手術」。她坦言，在2014年至今耗時3年追究，期間申請法援，律師不斷勸其和解，「成日同我哋講打落去可能最後要自己畀錢」，惟她的心願是為其母討公道。她無奈指，涉事醫生只判停牌1個月，「我唔識講，只可以講，件事無好似劉美娟等咁耐……算係對屋企人有交代。

間接害死人都唔洗負責

期間申請法援，律師不斷勸其和解，「成日同我哋講打落去可能最後要自己畀錢」

所以話香港冇包攬訴訟 窮人真係含撚
比你申請到法援 都係比個人hea 下你

台灣都BAM 但人地有規定律師收費最多50萬台幣一次審級好似係

除牌1個月，緩刑3年

市價就多數7萬台幣左右一庭 但因為中文係法律寫 請唔起律師可以搵法援問 問完自己上庭辯論都得
唔似香港用英文太唔親民

諗起以前睇過有個好似做護士既USER回
話學台灣醫死人有得告會累死醫療系統

庸醫緊係要負責任

其實點至係"失德"
我見成日有咩事 咩揸病人粒lin
都係判專業失德
好似得呢項罪名
而且今次睇漏眼係失誤 但點解係失德呢？

睇一睇蘋果啲comment 個個話咩失德要永久除牌啦
包括樓主話既 醫死人唔洗負責
但一日睇成百張相 一星期可能睇過千張
準確度要100%有無可能

以做手術為例 成功率都唔會係100%
點解失敗左就唔洗俾人告失德

利申 無既定立場
但見到大部分人一致屌柒個醫生 就覺得奇怪
無人諗過以上既問題？因為判左所以就係佢仆街 無醫德？

利申2 從事醫療

好老實講 培養一個醫生要太多資源 仲要專科 老虎蟹都幫得就幫啦 因為人地價值高過你條命 這就是人生

我無話失德 只係報紙寫

但你話一日睇過百張相咁樣 中間有失誤但係唔洗負責點會有理由 人地搵得你黎醫 就係希望你醫好佢 你自己醫療有失誤 點解唔需要負過失責任? 要係話因為自己一日做好多就有機會失誤所以可以免責?

咁如果巴士司機一日開12個鍾開足6日 攰得制炒車全車人死晒 司機無死 司機可唔可以用同一理由免責?
如果司機唔得 點解醫生得? 醫生高貴D?

但手術有唔同講法 做手術前醫生會講風險有幾高 有幾成會失敗 失敗後果會點 病人知情後都去做證明接受呢個風險 咁醫生當然免責

但手術係因為醫生過失做錯野 害死病人就當然要負責啦
因為病人唔會預見到做手術會因為醫生出錯令自己死

所以位高權重或者好辛苦先培養出黎既一個人可以做出法律上不法既行為時可以比其他人有優待?

我之前小掩位痛咗成年，個診所醫生都係鳩開藥開假紙俾我
後來我發現裡面有瘤，咁我係咪其實都可以告果個醫生？

你做左咩去驗先?

我痛到喺日本入咗醫院，喺日本照到出嚟

手術成日做錯。不過唔會話你知

唔知點解睇錯咸濕醫生

又有道理

我只不過想帶出既係
肉眼睇有無可能100%準 會唔會其實年中有唔少都走漏左眼 睇唔出有事
而且呢樣無得預防架喎 我唔明失誤既嘢點阻嚇

btw我唔係話你話失德
係講緊呢個判決 點解係專業失德

我覺得睇漏眼導致死亡唔代表要重罰個醫生先叫公道

不過可能個張xray 對於佢地嚟講
要睇到唔難 而又miss左
所以先告得入

btw當時有實習醫生在場 唔知係houseman定radiology trainee
如果係後者 會唔會其實係佢寫 個張醫生只係旁住佢

其實肉眼真係分唔出又無其他技術幫手 得肉眼既話
通常唔會有過失 唔會有罪
但係如果係正常醫生都有機會睇得出 係惟獨是你睇唔出
咁你咪有失誤 法律唔會要求人完美 係要你做呢個職業時 普遍醫生都會做到既野

其實咩係包攬訴訟1

有咩高見 大家一齊討論下

當所有職業犯錯時都有可能都刑事或民事相繩

為何惟獨醫生唔得?

lm

咪住先，你講既Radiology trainee係指radiologist定radiographer先？
只有Radiologist先寫得report，同埋無大夫會比實習寫report

判停牌1個月，緩刑36個月真係好有阻嚇性

等班人仲支持醫委會拉布
2014年拖到2017年先釘牌一個月
仲緩刑3年

我係覺得罰係要，但唔代表要去到永久停牌個種先叫做罰得合理
當然lung Ca真係會發展得好快，過一排個情況已經可以好差，
只能夠話今次個病人同醫生都唔好彩

高登仔最鍾意講呢句
they are well paid for it

因為做手術要簽手術同意書，入面有講明哂有咩風險

自己人審自己人
最慘係就算去法院
個官都只會聽班醫生意見而決定有無疏忽
因為醫學知識實在太專
法官基本上全靠專家證人判案

梗係唔係radiographer啦
講緊啲train radiology既MO 你知報紙佬是是但但
可能其實唔係"實習醫生"

AI : 8x% accuracy
Professional Radiologist 7x%

If you are in the same field
You will know how difficult to spot a lung mass in film , outside wont get it for the rest of their life
They think doctors like computer , has to be 100% correct
"To error is human "
There is already a lot ways to prevent it
But really cant
May be AI is time to be the goal keeper for medical field

呢樣真

讀好啲英文先啦

其實不嬲你垃撚圾同專業失德個界線好多時指係好蒙糊
呢單野告得入純粹係太離譜
係同二加二答五冇乜分別
而家專業失德所有醫療行業都係會拖加你唔錯D弱智都告唔入

人地漏咗一兩個字姐 有冇睇內容呀

專業失德好難告得入架
除非你得罪人有人做你
專業失德係要錯D好離譜既野好基本唔錯得既野先有機會入到架
唔係既通常都冇事
所以佢塊片睇唔倒個難度一定唔係有三成咁多

應該真係好離譜先告得入
可能連黑房都睇到嗰d
如果唔係其實好難告

一直都係
尤其香港醫生不足
重要專科
如果十幾年衰一單以致以後幾十年冇得醫人其實都幾係嘢，可以話係再間接害死多好多病人
當然佢如果檢出眼有問題唔適合做醫生就例外

Sad but true 呢個社會已經有太多既得利益者 就好似玩左好耐既大富翁 地就比人買曬架啦 你只可以祈求踩中張機會/命運牌 番身

拿我覺得兩睇
第一
我覺得醫生收咁高人工係包埋要孭責任既
而且有D專科真係寧願比人釘牌仲救得多D人

你如果真係有料
例如盧寵物咁
係d人求你唔好走呀
因為無人識呀

依個 ？

先唔講grammar, 費時比人話係 nazi
To err is human, Google 都搵到啦
如果呢位仁兄係做 medical field, 咁撚唔認真，真係替病人擔心
支那人做嘢就係差不多先生
成百年殖民都改變唔到支那種啲劣根性

岩岩諗到第2個角度，醫生得咁少人，如果唔比佢做，間接害死更多人冇得醫?

醫醫相衛就梗嫁啦，因為專業本質係咁，停牌一個月唔少事，基本上衰一獲個名臭左就全行都知。
而且醫生睇漏唔同司機揸車撞死人，病人本身有病，係個病攞佢命，你點judge當時睇到與睇唔到個病人最後有咩結果？可能都係死。

所以盧寵物咁仆街都無人會叫佢走

香港實在太多冇醫德既醫生

點樣從呢篇新聞引導出呢個諗法出黎

以現今科技點會睇唔到
咁其他國家既醫療事故賠償既判例點黎

可以點告 我有相似情況發生過

其實呢個情況好難入到個醫生乜野責任
Causation 上唔能夠話因為佢睇漏眼所以直接導致病人死亡
尤其係絕症 好多case 都會因為個病人救唔救最終都會死 所以negligence 都入唔到

而且professional field 又有佢自己一套玩法
除非佢好明顯唔跟自己果行既指引或者做法
而又直接導致某啲野發生
先會入到

利申：唔識醫生野 純法律角度

睇漏眼=冇醫德？
你估佢特登整死人，攞自己個醫生牌嚟同你較飛呀，做得醫生，係有依個粗心大意的風險，但唔理係為自己又好，為病人又好，佢都唔想有失誤o架

肺部有陰影應該照CT／bronchogram／biopsy進一步跟進 佢mud撚野都唔做梗係炒喇

屌真係包生仔咩
人做嘅野就一定會出錯架啦
美國就賠得好多嘅
因為咁所以全部野都坐地起價
你俾唔起錢
醫都無得醫
或者醫完你可以破產

上面有位巴打都答左，法律上真係入佢唔到，真係唔會知佢果個決定係咪真係害死左病人，失德都已經係話佢睇唔到一個正常醫生睇到嘅野，已經好大罪，HA唔知，私人機構一定炒。

其實唔止美國 基本上大部分國家好多賠償既案例
醫療唔係包生仔 但係你失誤就係你問題

點會睇唔到
最簡單嘅理由睇唔到咪睇唔到囉
無話無問題或者無責任
我係指出d野只要經人就有機會出錯

大陸就真係多啦 之前屋企人係大陸有事 開刀住左幾日院 個醫生話要等多幾個専家 一齊來 會診討論 最尾覺得信佢唔過 就叫佢安排車 車番香港 返到香港問個香港醫生 話個大陸醫生唔應該幫我屋企人開刀 因為佢有食某隻藥 唔可以即時開刀 一開就好難埋番口 差d比佢搞到冇左個屋企人 屌佢老味 所以我覺得唔可以比班大陸醫生落來 心態上始終唔同

咁出錯咪睇當時情形係一般醫生都會睇唔到定係一般醫生都會睇得出有問題而判斷你係唔係失誤囉

醫療失誤世界各國都有案例 惟得是香港醫生唔洗負責?

按健康檢查之契約為醫療契約，屬勞務性契
約，其受有報酬者，性質上即類似有償之委任關係，依民法第五
百二十九條及第五百三十五條後段規定，醫療機構應負善良管理
人之注意義務，自應依當時醫療水準，對健檢人或病患履行診察
、診斷或治療之義務。

個女人咪排左2個月後CT,其實chest xray睇漏/睇唔清楚真係好常見,就算係CT有d位都睇得唔清楚

樓上有人講AI detection, 我有個project都做過,世界最強既AI而家detection rate係86.4%, 但有d ai check完覺得係但人類睇漏眼既都有

其實nodule detection不嬲都唔係100%,有時MO寫完report再俾consultant睇的,正常出report都有兩個醫生簽名,今次呢d case平時應該都有,不過個女人告到上court先要check啫

以我所知呢個醫生係有heart果d黎,救左幾千個病人但一個出錯真係玩撚完

你考試都會double check啦
更何況有實習醫生幫手

英美法案例

而且點解你一日睇幾百個病人都無事
但輪到睇其中一個出事既時候
因你失誤要出事既病人要體諒你一日入面睇好多個
而自己因為醫生失誤而令到自己有損失甚至死亡
咁邊個賠償俾佢?醫生就可以脫離法律既限制?

算啦
醫療失德除左比人做唔係唔會死錯人架
你犯錯好離譜先會架
就咁睇唔到係入唔到架
係要個個都睇到你睇唔到先入到架
舉個例就係佢計左幾萬條數好攰唔係你計錯7+5嘅藉口

香港已經唔夠醫生
再告應該好多仆街無得做，會仲少

其實香港唔夠醫生有一個原因係醫生霸權
醫生做晒所有野實唔夠人架
例如外國英國澳州果D會搵埋物理治療師個堆落急症室搞D無咁棘手既症

支那香港

因為醫生就是高貴D
你只是三等支那劣民

其實做錯野就一定要負責
但到底判咩懲罰?

正如有人犯罪就一定會有人話死刑/終身監禁
醫護犯錯就會話永久除牌

其實要醫護犯錯實在太容易，一時走漏眼，分錯左右，記錯血型相容，寫漏一隻字，已經可以影響一個病人

人係一定會犯錯，所以大機構先會想以制度去減少出錯，如三核五對

懲罰一個人固然理所當然，但要想辦法避免下一次再有病人受害，先係最重要

香港快變古印度,種姓制度

咁咪引入外地醫頂替返囉

所以而家個決判尚算可以,不過除牌一個月緩刑36個月叫唔叫功過相抵

個底花左應該無得再升lu

你睇下咁多年jupas分收幾多咪答到你有冇少到囉

關咩事?

最後只係一堆大陸醫生

其實回歸前所有英聯邦醫生都可以來香港行醫,但回歸後政治問題唔可以再咁樣做,你又唔會想d大陸醫生來香港,咁果咪搞到而家咁樣

除牌1個月

講真，有肺can，一年內死9成，醫都係哂氣

英文係香港的本土語言，有幾唔親民？法律唔用英文寫，表示呢個地方只係野蠻落後。

咪又係支那人

當世界各國都起馬有民事賠償既時候 你話除牌一個月但緩刑3年叫合理

唔好將犯錯全部當一樣
計條費馬猜想錯左叫計錯
1+1計左3都叫計錯
但唔一樣囉
而家入得到既醫療失誤既犯錯級別大部份其實係同53+36計唔到架差唔多架
你12x12計唔到已經入唔到專業失德架啦

殖民奴
你去條街問下望下,有幾多個英文真係非常之好既?
向度自欺欺人,自己洗自己腦,幻想自己係英國白人
其實只是支那人咋!
英文? 哈,支那人!
支那黑奴

唔用英文寫就野蠻落後,咁全世界90%國家都係野蠻落後了
包括日本,德國,瑞士都係野蠻落後了

呢個係醫務委員會
民事賠償應該係去法庭

洗乜除牌姐?反正你地支那人都喜歡亂咁黎架啦

當一個地方既人民對自己有咩法律要遵守都唔知
有咩法律可以保護自己既權利都唔知
咁法律係保護邊個?

而且香港人人都可以英文好到睇得明法律名詞?

德國法用德文 日本用日文 法國用法文 又係唔係野蠻落後國家

港拿人,支拿人

老實講呢D出黎私家平常人撚知佢咩事
咩功過相抵
如果唔計心理因素其實唔會令佢撈唔倒

只可以講醫生同病人都唔好彩
就算教授級人馬都會有錯嘅一日
只係錯嗰樣嘢究竟係小事定係嚴重嘢

典型殖民奴思想

港支奴

你知唔知出去私家仲好搵過係公家

之前咪話要通過醫委會不過連登定高登都係一致反對

其實成日都有小錯,不過d錯無爆出來啫

同埋延醫兩個月同佢死亡都講左無得證明

支那人

我冇話唔知呀
我咪話冇影響囉
而且政府話改革唔代表政府冇禍心囉
佢如果真係為病人好完全可以推個plan將醫委會拆兩個一個負責審批海外註冊一個做呢D case 然後淨係改革後者
但佢唔肯就知咩事啦

真係好笑
你咪睇上次有限度註冊既醫生邊度黎架囉

港狗只是垃圾支那黑奴扮上菜而已

支那人被既得利益者利用左都唔知

台灣嗰邊叫防衛性醫療
例如病人有cancer咁有幾個方法去醫
以前醫生會推介可能邊個好啲叫你做，但自從有啲濕鳩家屬係病人死左之後告鳩個醫生，而家啲醫生好似叫你自己揀要做邊個療程

未請教

冇diagnostic test 可以100%搵到有問題嘅地方
何況係用CXR睇nodule
只可以話係不幸

而家全球都係用defensive medicine
頭痛: 腦掃描，磁力共振
肚痛: 超聲波，電腦掃描，胃鏡腸鏡，心臟檢查
傷風咳:有機會係肺炎肺癆肺癌，建議照x光電腦掃描氣管鏡

總之個個都怕比人告

無計
醫生俾人告多數都係賠錢
人地除時無命
生命權點都優先於財產權

但係佢係第二次照先排期 拖咗兩個月

盧寵物其實係好勁嘅肝臟移殖專家嚟

醫權過大係香港都唔係第一日發生
起薪高又高過人(香港醫生起薪比世界上極大部份發達國家高，但人地普通職業講緊都2皮幾人工，點似香港?)
保護主義又強烈過人
醫療制度下其他所有醫療專職都只係「輔助」醫生，一d自主權都冇
連藥劑師都要比人當係執藥仔既情況下
又點可能公平咁「處決」一個醫生呢

平心而論佢同李國章仲有奶共中大校長都係某方面既醫學權威

作者：振衣濯足

其實呢身幾條友之前被無知香港傳媒升咗上神枱啫。肝臟移植技術始於英美六十年代，不過直到七零年代尾要研發到真正有効、副作用較少的抗排斥藥，肝臟移植同埋其它器官移植手術才能成事。台灣係1983年就由 陳肇隆醫生 ( 係世上公認的肝臟移植之父匹茲堡大學的Thomas Starzl 的學生 )， 南韓 1988, 日本 1990, 星加坡 1990 ( Susan Lim, 劍橋大學嘅 Roy Calne 亦係另一位公認的肝臟移植之父的學生 ), 香港就 1991,邊度乜嘢「換肝之父」呢！佢哋成日打飛機話自己係世界首宗成人活肝移植成功的先例， 其實活肝移植的技術最先係由澳洲的Russell Strong ( 此君曾經應黃健靈邀請係 91年到香港教授范上達等人肝臟移植的一、二。) 同埋美國的Christopher Broelsch 所硏發，不過到咗日本就真係發揚光大，除咗已經常規化咗嘅左肝移植，仲做咗全世界第一宗成功的兒童右肝移植( 1994)。兩年後香港的范上達教授同埋盧寵茂就胆粗粗咁將活右肝移植嘗試係成人身上而留名 一 其實以當時香港累積的屍肝同埋活肝經驗五年都唔夠半百，真係有小小搵命搏，不過以中國人死都唔益人的DNA ,面對咁多要搵肝救命的病人都無可厚非。不過手術就真係唔係咁得，首先手術太過冗長，七個捐肝者，平均最少十粒鐘；七個接受右肝的病人，最少都15粒鐘，最長個位成19粒鐘。最慘其中六個都係做完無幾耐就要返番手術室再做手術補救。最後七個病人，五個人痊癒，一個中風，一個殁沒。痊癒者其中二個都有不大不小嘅後遺症，要再接受治療。佢哋後來97年係美國發表報告，雖然人人都話佢哋勇，不過成86%高併發症率，真係比人彈，尤其係 Ronald Busuttil, 美國最權威的肝臟移植專家之一，亦係師從換肝之父之一的 Thomas Starzl。盧寵茂係93年亦曾被派往美國LA一年響Ronald Busuttil 處取經。無論如何，世界上首例成人活右肝移植都終於成功咗，仲比咗其它隊伍寶貴的經驗同教訓。亞洲其它中心見到香港隊咁少經驗都得，都開始嘗試將活右肝移植用係成人身上。同年陳肇隆醫生就立刻去馬，以佢嘅經驗，結果當然無咁多甩漏。直至現在為至，無論成人或兒童屍肝活肝移植，亞洲以至全世界都以佢的隊伍做得最好， 平均有超過93%的五年存活率，較諸其它地方的70至80%為高，真係唔知香港呢幾條友有乜咁自豪！

美國一定拎番幾個億

Taiwan number one!

好撚un耳呀大陸仔
幾億就幾億個乜撚野

香港咪即係大陸

雖然係姐 入鄉隨俗呀

你地都痴撚線
講真，醫學咁撚複雜，100%專心一意都其實一定好多醫療出錯

呢班醫生已經係會考高考精英
你想佢點

最好電腦做

講就咁講 假設真係屋企人因為醫生失誤出事
你仲會唔會講得出呢D說話 咩追究都唔會做